西環集中營︰ 泛民初選爭議大 勢用民調定排名 - 季陶

西環集中營︰
泛民初選爭議大 勢用民調定排名 - 季陶

立法會9月選舉，民主派或不實行初選機制。

近日民主派內開始多人討論9月立法會參選問題，雖然不少網民均希望舉行初選，但有民主派中人直言，因大批素人、小政團均有意出戰立會選舉，他們不少人均表明，完全不接受有篩選的初選，所以民主派不同陣營，即使可以就參選立會「坐埋枱傾」，也僅能就參選有個協調機制，例如以民調為各參選名單定出一個排名，最終再交由選民配票，「等選民決定點配票先可以令民主派搶到最多議席」。

「新東新西隨時十幾張名單」

雖然不少網民認為，民主派搞初選，最大得益是民主、公民等主流民主大黨，但有主流民主派中人直言，即使是民主、公民兩黨，「根本每個黨最多咪一區一席，冇可能有大黨可以一區出兩張名單，對素人參選根本冇大影響」，初選最大障礙，反而是素人、小政團對參選立法會十分踴躍，他們均表明不能以初選剝奪他們參選機會，「好似新界東同新界西咁，隨時每區有成十張嚟自素人、小政團名單想選，而每個都話初選唔可以係篩選，令佢哋有人因初選得票低而唔選」。

正正由於要滿足他們要求，民主派最終推出的，極大可能不是一個初選機制，只是一個協調機制，「到時新東、新西隨時有十幾張民主派參選名單」，之後再以民調按名單支持度作排名，由選民按名單配票，「好似新東咁，如果民調顯示最多贏六席，咁選民係為民主派贏35席前提下，就要集中票源畀排頭六名嘅候選人」，當然這並非最佳安排，卻是最能減少爭議的方法。

季陶
周一、三、五刊出